\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{24 июля} \\
	\textsf{олимпиада}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2, 9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Барыгин, Беляков, Гуцол} \\
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{На тележке массы $M$ закреплена штанга, которой касается закрепленный на потолке маятник длины $l$ и массы $m$. В начальный момент маятник располагается горизонтально, скорости его и тележки равны нулю. Трение в системе отсутствует. Определите конечную скорость тележки.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[interface] (4,0) -- (0,0);
\draw[interface] (3,3) -- (4,3);
\draw (0.5,0.3) rectangle (2.5,0.7);
\draw (1.5,0.7) -- (1.5,2.8);
\draw (0.8,0.15) circle (0.15);
\draw (2.2,0.15) circle (0.15);
\filldraw[fill=black] (1.35,2.6) circle (0.15);
\draw (1.35,2.6) -- (3.5,3);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{К середине легкого стержня длины $l$ прикреплена пружина жесткости $k$, а на конце находится груз массы $m$. В состоянии равновесия стержень вертикален, а пружина горизонтальна и не деформирована. Определите период малых колебаний системы.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[interface] (0.5,3)--(1.5,3);
\draw (1,3) -- (1,1);
\filldraw[fill=black] (1,1) circle (0.1);
\draw[spring] (1,2) -- (2,2);
\draw[interface] (2,2.5)--(2,1.5);
\end{tikzpicture}
}
\task{Определите сопротивление цепи между двумя вершинами пятиугольника, если между каждой парой вершин включен резистор сопротивлением $R$ (всего 10 резисторов), и резисторы на диагоналях пятиугольника друг друга не касаются.}
\taskpic{Брусок массы $m_1$ налетает со скоростью $v$ на неподвижный брусок массы $m_2$. Они соударяются гранями, причем скорость налетающего бруска образует угол $\alpha$ с этими гранями. Коэффициент трения между брусками равен $\mu$. В каком направлении станет двигаться брусок массы $m_2$ после удара, если бруски не закручиваются и проскальзывание между ними сохраняется в течение всего удара?}{
\begin{tikzpicture}
\draw (1,0) rectangle (2,0.5);
\draw (0,1.5) rectangle (1,2);
\draw[->] (0.5,1.5) -- (1,1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Выпуклое зеркало диаметра $d$ висит на стене, противоположной от входа в комнату, так, что его нижний край находится на высоте $h$ от пола. Длина комнаты равна $L$. На какой минимальной высоте должны располагаться глаза человека, чтобы он, стоя у входа в комнату, мог видеть в зеркале всю длину пола комнаты? Зеркало является частью сферической поверхности, его край прилегает к стене, а максимально удаленная от стены точка находится на расстоянии $l$ от нее.}{
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) -- (4,0) -- (4,2.5) -- (0,2.5) -- (0,2);
\draw (4,1.5) arc (150:210:1);
\end{tikzpicture}
}
\taskpic{Трапеция массы $M$ лежит на двух треугольных подпорках массы $m$ каждая. Поверхности соприкосновения трапеции и подпорок образуют угол $\alpha$ с горизонтом, трение между ними отсутствует. Коэффициент трения между подпорками и землей равен $\mu$. Найдите ускорение трапеции.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[interface] (3,0.375)--(0,0.375);
\draw (1,0.5) -- (2,0.5) -- (2.5,0.75) -- (0.5,0.75) -- cycle;
\draw (0.75,0.625) -- (1.25,0.375) -- (0.25,0.375) -- cycle;
\draw (2.25,0.625) -- (1.75,0.375) -- (2.75,0.375) -- cycle;
\end{tikzpicture}
}

\textbf{\Large Сканы работ:}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: